% !TeX spellcheck = en_US
\documentclass[
    10pt,
    A4,
    spanish,
    draft = false,
    twoside = false,
]{article}

\usepackage{curriculum-vitae}

\begin{document}
	%	Basic information	
	\setname{Luis Gerardo}{Ramirez Archundia}
	\setaddress{Toluca, Edo. de Méx.}
	\setmobile{722 531 9006}
	\setmail{luisgra@tuta.io}
	\setlinkedin{https://www.linkedin.com/in/lgra1525/}
	\setgithub{https://github.com/sirlluis}
	\setage{nov. 1997}
	\setcard{Licencia de conducir vigente}
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Title + Contact
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	\cvtitle{C.V.}	
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Summary / Objectives
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	\cvSection{Resumen}
	\CVTextBlock{Pasante de licenciatura en física y técnico en infromática, entusiasta de la tecnología. Tengo facilidad para aprender lenguajes de programación, me he desempeñado como capturista y técnico en mantenimiento de computadoras. Busco crecer profesionalmente en áreas afines a las tecnologías de la información o investigación.} 
	%----------------------------------------------------------------- ----------------------
	%	Current Position
	%----------------------------------------------------------------------------------------
%	\cvSection{Current Position}
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Education
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	\cvSection{Educación}
	\CVBlockWithTime{Facultad de Ciencias, UAEMéx}{agosto 2015 - diciembre 2021}
	{Pasante de licenciatura en física}{}
	{\textbf{Prom.} 8.5/10}
	\CVBlockWithTime{C.B.T. No. 1 "Emiliano Zapata" Toluca}{agosto 2012 - julio 2015}
	{Bachillerato + Técnico en Informática}{}
	{\textbf{Prom.} 8.8/10}
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Experience (Research and Industry)
	%----------------------------------------------------------------------------------------
%	\cvSection{Experience (Research \& Industry)}
	\cvSection{Experiencia}
	\CVBlockWithTime{Auxiliar administrativo}{junio 2024 - diciembre 2024}{Instituto de Salud del Estado de México}{Toluca, Edo. de Méx.}
	{Área de calidad}
	\CVBlockWithTime{Asesor financiero}{febrero 2022 - abril 2022}{Inbursa}{Toluca, Edo. de Méx.}
	{Trámite de créditos personales.}
	\CVBlockWithTime{Desarrollador de soluciones multifísicas}{diciembre 2018 - agosto 2019}{GreenFluidics}{Toluca, Edo. de Méx.}
	{Simulación sobre modelos CAD en COMSOL Multiphysics}
	\CVBlockWithTime{Asistente de laboratorio}{febrero 2017- agosto 2019}{Lab. de Nanotermodinámica y Sistemas Complejos}{Facultad de Ciencias, UAEMéx}
	{Simulación de modelos CAD en COMSOL Multiphysics}
	\CVBlockWithTime{Asistente de mantenimiento}{febrero 2015 - julio 2015}{Instituto de Compuinglés de Oriente}{Toluca, Edo. de Méx.}{Mantenimiento preventivo y correctivo de equipo de cómputo}
	\CVBlockWithTime{Auxiliar administrativo}{febrero 2013 - agosto 2013}{Instituto de Salud del Estado de México}{Toluca, Edo. de Méx.}{Área de salud reproductiva}
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Skills
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	\newpage
	\cvSection{Habilidades}
	\tab \begin{tabular}{r p{0.7\textwidth}}
		\texttt{\large Sociales} & Trabajo en equipo \cvContactSep Proactivo \cvContactSep Atención al cliente\\
		\texttt{\large Lenguajes de programación} & \textbf{Familiar:} LaTeX \cvContactSep C++ \cvContactSep Python \cvContactSep Wolfram Mathematica\\
		\texttt{\large Frameworks \& Herramientas} &  Excel \cvContactSep Github \cvContactSep Python/Manim \cvContactSep Windows \cvContactSep GNU/Linux \cvContactSep Microsoft Office \cvContactSep Jupyther \cvContactSep VS Code\\
		\texttt{\large Idiomas} & \textbf{Nativo:} Español \cvContactSep \textbf{Intermedio:} Inglés \\
		\texttt{\large Manuales} & Manejo de automóvil estándar y automático \cvContactSep Manejo de motocicleta \cvContactSep Mecáncia automotriz básica

	\end{tabular}\\~\\
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Awards and Distinction
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%\cvSection{Honors \& Awards}
	%\CVBlockWithTime{Dean's List}{2021 \& 2022}{Duck University}{}
	%{Among the 5 percent best students in the 2019/20 and 2020/21 academic year.}
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	\\
	\cvSection{Experiencia docente}
	\CVBlockWithTime{Asesorías particulares}{2019- presente}{Superprof y recomendaciones particulares}{Toluca, Méx. y en línea}{Nivel preparatoria y universidad.}

	%----------------------------------------------------------------------------------------
%	\cvSection{Teaching Experience}	
	%---------------------------------------------------------------------------------------
	%	Extra Curricular Activities
	%----------------------------------------------------------------------------------------
%	\newpage
	\cvSection{Actividades extracurriculares}
	\CVBlockWithTime{Diplomado en programación básica}{Abril 2023}{Mesoamerican Centre for Theoretical Physics}{Chiapas, México}{Lenguajes: C++, Python y Methematica; \textbf{cuento con constancia}.}
	\CVBlockWithTime{Asistente a seminario}{agosto 2019- diciembre 2019}{Facultad de Ciencias, UAEMéx}{Toluca, Edo. de Méx.}
	{Asistente al Seminario Multidisciplinario organizado por la Facultad de Ciencias de la UAEMéx}
	\CVBlockWithTime{Ponente}{octubre 2018}{Congreso Nacional de Física, 2018}{Puebla, México}
	{Expositor: "Modelando la microfluidez en branquias de peces de agua dulce y agua salada"}
	\CVBlockWithTime{Asistente a seminario}{agosto 2019- diciembre 2019}{Facultad de Ciencias, UAEMéx}{Toluca, Edo. de Méx.}
	{Asistente al Seminario Multidisciplinario organizado por la Facultad de Ciencias de la UAEMéx}
\end{document}
%---------------------------------------------------------------------------------------
	%\cvSection{Teaching Experience}
	%\cvSection{Professional Activities}
	%\cvSection{Invited Talks}
	%\cvSection{Selected Press Coverage}
	%\cvSection{Publications}
	%----------------------------------------------------------------------------------------